北歐國家算唔算係真正共產主義烏托邦？

基本上無窮人

收入差距小

福利好又好

睇錯北韓

人地都唔係行共產主義

唔係社會主義咩

大把難民

又係啲齋用經濟成果嚟論共產主義

而且我都未曾聽過北歐會叫人搞階級抗爭

到底點解中學歷史堂只會用經濟嚟講解乜嘢叫共產主義。。。連背後嘅政治理念、馬克思所指嘅社會矛盾就提都唔提

人種問題
純粹大家智力水平差唔多